#tdd

- 1장 화폐예제 
    - 규칙
        - 전제 조건
            - 어떤 코드건 작성하기 전에 실패하는 자동화된 테스트를 작성하라
            - 중복을 제거하라
        
    - TDD 방법
        - 재빨리 테스트를 하나 추가한다.
        - 모든 테스트를 실행하고 새로 추가한것이 실패하는지 확인한다.
        - 코드를 조금 바꾼다.
        - 모든 테스트를 실행하고 전부 성공하는지 확인한다.
        - 리팩토링을 통해 중복을 제거한다.
        
    - TDD 의 핵심은 작은 단계를 밟아야 한다는 것이 아니라, 이런 작은 단계를 밟을 능력을 갖추어야 한다는 것이다!!!
    - 정말 작은 단계로 작업하는 방법을 배우면, 저절로 적절한 크기의 단계로 작업 할 수 있게 될것 이다. 그러나 큰 단계로만 작업했다면, 더 작은 단계가 적절한 경우에 대해 결코 알지 못하게 된다.!!!
    - 코드 작성의 목적은 작동하는 깔끔한 코드를 얻는것 이므로, 작동하는 에 해당하는 부분을 먼저 해결하고 깔끔한 코드 부분을 해결하는 것이다!!
    
- 2장 타락한 객체
    - TDD 전략
        - 가짜로 구현하기 
            - 상수를 반환하게 만들고 진짜 코드를 얻을 때까지 단계적으로 상수를 변수로 바꾸어 간다.
        - 명백한 구현 사용하기
            - 실제 구현을 입력한다.
    - 정리       
        - 설계상의 결함(Dollar 부작용)을 그 결함으로 인해 실패하는 테스트로 변환했다. 
        - 스텁 구현으로 빠르게 컴파일을 통과하도록 만들었다.
        - 올바르다고 생각하는 코드를 입력하여 테스트를 통과했다.
    
- 3장 모두를 위한 평등
    - 별칭문제(얇은 복사) 
        - 첫번째 객체의 인스턴스 변수 값을 입력하고 두번째 객체의 인스턴스 변수 값에 첫번째 객체의 인스턴스 변수 값을 입력한후 두번째 객체의 인스턴스 변수을 변경하였을때 첫번째 객체의 인스턴스 변수의 값도 변경되는 문제!!
    - 정리
        - 우리의 디자인 패턴(값 객체)이 하나의 또 다른 오퍼레이션을 암시한다는 걸 알아챘다.
        - 해당 오퍼레이션을 테스트 했다.
        - 해당 오퍼레이션을 간단히 구현했다.
        - 곧장 리팩토링하는 대신 테스트를 조금 더 했다.
        - 두 경우를 모두 수용 할수 있도록 리팩토링했다.

- 4장 프라이버시 
    - Equals 테스트가 Equals 에 대한 코드가 정확히 작동한다는 것을 검증하는데 실패한다면, 곱하기 테스트 역시 곱하기에 대한 코드가 정확하게 작동한다는 것을 검증하는데 실패하게 된다.
    - 이것은 TDD 를 하면서 적극적으로 관리해야 할 위험 요소다.
    - 정리
        - 오직 테스트를 향상 시키디 위해서만 개발된 기능을 사용했다.
        - 두 테스트가 동시에 실패하면 망한다는 점을 인식했다.
        - 위험 요소가 있음에도 계속 진행했다.
        - 테스트와 코드 사이의 결합도를 낮추기 위해, 테스트하는 객체의 새기능을 사용했다.

- 5장 솔직히 말하자면
    - 정리
        - 큰 테스트를 공략할 수 없다. 그래서 진전을 나타낼수 있는 자그마한 테스트를 만들었다.
        - 뻔뻔스럽게도 중복을 만들고 조금 고쳐서 테스트를 작성했다.
        - 설상가상으로 모델 코드까지 도매금으로 복사하고 수정해서 테스트를 통과했다.
        - 중복이 사라지기 전에는 집에 가지 않겠다고 약속했다.
        
- 6장 돌아온 '모두를 위한 평등'
    - 정리
        - 공통된 코드를 첫 번째 클래스(Dollar)에서 상위 클래스(Money)로 단계적으로 옮겼다.
        - 두 번째 클래스(Franc)도 Money 의 하위 클래스로 만들었다.
        - 불필요한 구현을 제거하기 전에 두 equals()구현을 일치시켰다.

- 7장 사과와 오렌지
    - You can't compare apples and oranges.
    - 정리
        - 우릴 괴롭히던 결함을 끄집어내서 테스트에 담아냈다.
        - 완벽하지 않지만 그럭저럭 봐줄 만한 방법(getClass())으로 테스트를 통과하게 만들었다.
        - 더 많은 동기가 있기 전에는 더 많은 설계를 도입하지 않기로 했다.
   
- 8장 객체 만들기 
    - 정리
        - 동일한 메서드(times)의 두 변이형 메서드 서명부를 통일 시킴으로써 중복 제거를 향한 한 단계 더 전진 했다.
        - 최소한 메서드 선언부만이라도 공통 상위 클래스(super Class)로 옮겼다.
        - 팩토리 메서드를 도입하여 테스트 코드에서 콘크리드 하위 클래스의 존재 사실을 분리해냈다.
        - 하위 클래스가 사라지면 몇몇 테스트는 불필요한 여분의 것이 된다는 것을 인식했다. 하지만 일단 그냥 뒀다.
        
- 9장 우리가 사는 시간
    - 짧은 중간이 필요할 경우에 이를 흔쾌히 받아들이는 편이지만, 단 하던일을 중단하고 다른일을 하는 상태에서 그 일을 또 중간하지 않는다.
    - times() 정리 !!
    - Dollar , Franc 의 super 클래스 인 Money 로 통화 정리 
    - 정리 
        - 큰 설계 아이디어를 다루다가 조금 곤경에 빠졌다. 그래서 좀 전에 주목했던 더 작은 작업을 수행했다.
        - 다른 부분들을 호출자(팩토리 메서드)로 옮김으로써 두 생성자를 일치시켰다.
        - times()가 팩토리 메서드를 사용하도록 만들기 위해 리팩토링을 잠시 중단했다.
        - 비슷한 리팩토링(Franc 에 했던 일을 Dollar 에도 적용) 을 한번의 큰 단계로 처리했다.
        - 동일한 생성자들을 상위 클래스로 올렸다.
        
- 10장 흥미로운 시간
    - 몇분 동안 고민하는 대신 그냥 수정하고 테스트를 돌려서 컴퓨터에게 직접 물어보자
    - 컴퓨터라면 10초 에서 15초 사이에 대답할 수 있는 문제를 놓고 최고의 소프트웨어 엔지니어들이 5분에서 10분 동안 고민하곤 한다. 가끔은 그냥 컴퓨터에게 물어보는 것도 좋다.
    - 빨간 막대인 상황에서 테스트를 추가로 작성하고 싶지 않다.!!!! 실제 모델 코드를 수정하려고 하는 중이고 테스트 없이는 모델 코드를 수정 할수 없다 !!! 
        - 보수 적인 방법을 따르자면 변경된 코드를 되돌려서 다시 초록 막대 상태로 돌아가야한다!!! <중요!!>
    - 위 내용 보충 
        - times() 에서 super class 를 생성해서 return 했는데 equals 의 money.getClass() 가 super 클래스 생성한 객체를 넣어 줬기 때문에 실패가 발생함
        - 이를 위해 equals 에서 객체를 비교하는게 아니라 궁극적인 목적인 currency 를 비교 !!!
        - test case 코드인 testDifferentClassEquality() 작성 
        - 테스트 진행 그리고 실패 그리고 확인 그리고 모델 코드 수정 Money.equals 수정 
        - 그리고 다시 테스트 진행 그리고 성공 
        - Dollar.times 와 Franc.times 가 동일함으로서 super class 로 메서드를 올릴수 있다!! (대박)
    - 정리
        - 두 times()를 일치시키기 위해 그 메서드들이 호출하는 다른 메서드들을  인라인 시킨 후 상수를 변수로 바꿔주었다.
        - 단지 디버깅을 위해 테스트 없이 toString()을 작성했다.
        - Franc 대신 Money를 반환하는 변경을 시도한 후 그것이 잘 작동할지를 테스트가 말하도록 했다.
        - 실험해본 걸 뒤로 물리고 또 다른 테스트를 작성했다. 테스트를 작동했더니 실험도 제대로 작동했다.
        
- 11 장 모든 악의 근원
    - Dollar 와 Franc 은 이제 생성자만 존재하며 생성자째문에 하위 클래스가 있을 필요는 없기 때문에 하위 클래스를 제거하는게 좋겠다.
    - Money 의 franc 와 dollar 를 수정한다. new Franc 에서 new Money 로 
    - 정리
        - 하위 클래스의 속을 들어내는 걸 완료하고 , 하위 클래스를 삭제 했다.
        - 기존의 소스 구조에서는 필요했지만 새로운 구조에서는 필요 없게 된 테스트를 제거했다.
 
- 12장 드디어 , 더하기
    - 큰 테스트를 작은 테스트 ($5 + 10CHF 에서 $5 + $5로) 줄여서 발전을 나타낼수 있도록 했다.
    - 우리에게 필요한 계산(computation) 에 대한 기능한 메타포들을 신중히 생각해봤다.
    - 새 메타포에 기반하여 기존의 테스트를 재작성했다.
    - 그리고 테스트를 실행했다.
    - 진짜 구현을 만들기 위해 필요한 리팩토링을 약간의 전율과 함께 기대했다.
     
- 13장 진짜로 만들기
    - Bank 의 reduce 의 문제점
        - 캐스팅(형변환) : 이 코드는 모든 Expression 에 대해 작동해야한다.
        - 공용(Public) 핃드 와 그 필드들에 대한 두 단계에 걸친 레퍼런스.
    - Expression 과 Bank 에 이름은 동일하지만 매개 변수 형이 다른 메서드가 있다는 것이 만족스럽지는 않다.
    - 위치 매개변수 만으로는 두 메서드가 어떻게 다른지에 대해 코드에 명확히 담아내는것이 쉽지 않다.
    - 정리 
        - 모든 중복이 제거되기 전까지는 테스트를 통과한 것을 치지 않았다.
        - 구현하기 위해 역방향이 아닌 순방향으로 작업 했다.
        - 앞으로 필요할 것으로 예상되는 객체(Sum)의 생성을 강요하기 위한 테스트를 작성했다.
        - 빠른 속도로 구현하기 시작했다(Sum의 생성자).
        - 일단 한곳에 캐스팅을 이용해서 코드를 구현했다가, 테스트가 돌아가자 그 코드를 적당한 자리로 옮겼다.
        - 명시적인 클래스 검사를 제거하기 위해 다형성을 사용했다.
        
- 14장 바꾸기
    - Bank 가 환율을 처리하도록 변경 Expression 의 reduce에 Bank bank 추가 
    - 환율 정보를 가지는 HashTable 를 생성
    - Pair 를 통해서 환폐 단위를 저장 
    - Expression 의 reduce 에  Bank parameter 를 추가
    - 정리
        - 필요할 거라고 생각한 인자를 빠르게 추가했다.
        - 코드와 테스트 사이에 있는 데이터 중복을 끄집어냈다.
        - 자바의 오퍼레이션에 대한 가정을 검사해보기 위한 테스트(testArrayEquals) 를 작성했다.
        - 별도의 테스트 없이 전용(private) 도우미(helper) 클래스를 만들었다.
        - 리팩토링 하다가 실수를 했고, 그 문제를 분리하기 위해 또 하나의 테스트를 작성하면서 전진해 가기로 선택했다.
   
- 15장 서로 다른 통화 더하기
    - Money 를 Expression 화 하였다.
    - Sum 에 Money 의 reduce 를 호출하여 augend 와 addend 의 통화를 통일하였다.
    - 정리
        - 원하는 테스트를 작성하고 , 한 단계에 달성할 수 있도록 뒤로 물렀다.
        - 좀더 추상적인 선언을 통해 가지에서 뿌리(애초의 테스트 케이스)로 일반화 했다.
        - 변경 후 (Expression fiveBucks), 그 영향을 받은 다른 부분들을 변경하기 위해 컴파일러의 지시를 따랐다.(Expression 에 plus()를 추가하기 등등)
        
- 16장 드디어 , 추상화
    - TDD 로 구현할땐 테스트 코드의 줄수와 모델 코드의 줄 수가 거의 비슷한 상태로 끝난다.
    - TDD 가 경제적이기 위해서는 매일 만들어 내는 코드의 줄수가 두배가 되거나 동일한 기능을 구현하되 절반의 줄 수로 해내야 할것이다.
    - Sum 의 plus 와 times 를 구현 하였으며, plus 에서는 재귀 함수를 사용!!
    - 정리
        - 미래에 코드를 읽을 다른 사람들을 염두에 둔 테스트를 작성했다.
        - TDD 와 여러분의 현재 개발 스타일을 비교해 볼 수 있는 실험 방법을 제시했다.
        - 또 한번 선언부에 대한 수정이 시스템 나머지 부분을 번져갔고, 문제를 고치기 위해 역시 컴파일러의 조언을 따랐다.
        - 잠시 실험을 시도했는데, 제대로 되지 않아서 버렸다.
        